做左teller半年幾 你問我盡答

吹下水
慎防煩西 做埋右呀屌你

係咪做到好似狗咁

係呀 收工之後都大撚把野做

垃圾工種都有野討論?

係咪都要追數例如做referral?

咪咁啦 都係想呻下啫 同埋令d人唔好覺得teller好好做

邊間
可唔可以請下最受氣嘅一次係點？

緊係啦 行與行之間競爭都好大
不過都視乎你老細點push你
Referral 信用卡 户口提升等等日日都要跑
你唔跑就比老細提點下你

講真 我對客係盡幫佢
耐何銀行規舉真係好煩 有時候我地都冇辦法
有得簡單d我地唔想咩 成日都因為銀行嘅規則而令到d客屌到我地上天
最受氣應該日日都受 但最多應該係新年
可以見到香港人為左新銀紙 甚至利是封都r一餐 一係就屌一餐
覺得銀行大撚把錢 甚至係無限嘅錢
大佬我地有點會唔比先 成日都難為我地哩d食物鏈最低層

邊間

中資

幾多人工？
係咪翻工全程坐玻璃窗前對住客？

$15000base
pt $60 hr
係呀 全程困係個箱入面

工作係咪好悶

都係架日日都係做個d野
身邊d同事又係悶 收工只想回家 街都岀少左

樓主中銀？

肥絲大隻：冇做埋右

拉返上去睇啦

係咪真係一check ac 睇曬所有野
存款
Blacklist 之類

係呀 基本野都睇到
前幾日見到有個post話teller可以隨便睇人balance
其實都係 但係當然都有一班後台人會mon住班契弟 如果太明顯會照肺

絲打日日著皮鞋係咪焗到好臭架

Fg take左teller offer
有d後悔 唔想由返工比人輪到收工

我都唔想

機械人

係咁架啦 返哩份工係越黎越頹

絲打轉唔轉工 我公司請緊customer support 15k-18k
自由好多

成個月開唔到單 會唔會俾人炒

Same here 但probation 中

多謝你 但想做多一排先

有冇details haha
要咩經驗

開單意思係？
每個月or每星期都有target 例如信用卡
咁如果老細指點下嘅咪做下囉 做唔到都冇計架 唔會因爲咁而炒 哩行流失已經幾高

做左兩個月就走左

加油巴打 我明白係會好大壓力 就算做到幾熟都會有壓力

要有cs既經驗 不多也可

明智呀 我哩d奴性重

係咁岩有另一份工offer

得part time cs經驗 要做啲咩架

其實做得teller長就好似坐監咁
習慣左銀行做嘅野 岀黎搵工就好難
有冇人明我講乜

咩字頭銀行？FG有無機會直接In高Teller一級？

中字頭 其實睇我講嘅野唔難估
有，當然有 聰明嘅應該唔好由teller做起 cs個邊做起一層層升上去好d
但你高一級意思係邊方面？覆核？rm？

咩工都係咁
後生或者fresh grad可以成日轉工
但長做一份工去到某個年紀就好難再轉行

有興趣 tg 我丫

係呀 眼見我d老屎忽成日呻 做銀行嘅技能又冇乜特別 好難走

多數幾點收工

add tg

7點後 好d嘅齊齊啱數就6點幾

係咪有D Bad debt 客自動blacklist左佢

初戀幾時發生

好鐘意d製服妹

制服

4月走唔走

返左半年頂唔順走左

好多上左年紀既阿姐做

Personal banking officer 好唔好做

邊間d 女 最正

破產嘅係佢自己拎政府文件/政府通知我地條友破產 咁我地就凍結左佢户口先 等佢有錢先開通返佢
Sorry接觸哩類客比較少 要有多d經驗嘅巴打答你好d

香港製衣業應該都末落啦喎

讀書囉 關咩事

正路呀

希望我唔係其中一位 你諗下黎得銀行都係d味下味下嘅公公婆婆 所以做嘅人有反咁上下年齡正常

未做過個d 正常teller升lv都幾難 d老屎忽又唔退落黎 back office更加唔洗諗 冇乜上晉機會 好難得先有位比front line d人升上去做 徐非你個人好上進考牌做cs升會好d

其實外資個d我覺得正d 好多後生女
我地中資就好多都有咁上下年紀

樓主不如轉去kyc
條path好似好啲

大貓 teller 留名

會開會逐個問你點解冇數

未見過 早幾日去大貓 見到d 女都好港女格 西口加西面

出埋bonus走

第一架車幾時買

你FG考齊牌咪可以直接做sales
唔洗做teller

係咪無OT錢架？

fg請唔請

等睇四月核心系統死機

有無人工加？加幾%？

屋企附近間銀行有個teller幾可愛想識佢
應該點做好

我妹做hsbc都係14000
原來中銀pay 15000

收工係咪等埋數完左先可以一齊走？
黎緊做銀行實習RM

今年fg 16k

信已遞，職已辭

等睇4月死server x2

喺中銀做過個半月quit咗

大貓都係15k

我畢業考左1牌1入去已經cs 18k😂😂😂
做咩要做teller唔做cs?

佢係branch trainee
唔知有無分別

BT咪又係teller
不過宣稱話半年就出counter

通常都有

我窮西黎 唔係rm

其實而加轉左系統完全係擁抱祖國嘅懷抱

係呀 基本上年年都有人工加 聽d老屎忽講

On9囉 見識少成日以為好做

你最敬畏的老師叫咩名

係咪冇耐前轉左system? d code 唔同哂?
之前做過part time, 剩係記得00600

緊係啦 要點倉庫啱數先走得
唔啱就要逐筆逐筆搵 成日好掙札架如果自己唔啱數 覺得拖累人地
咁你地cs個輕鬆d囉 不過壓力大在跑數

巴打 我唔想答你啦 九唔搭八

知唔知 rm搵到幾銀一個月
係咪好難跑數？

返工咁悶有人撩下傾計都幾好 大膽d

可否講下
一個客入張支票後
張票會經過咩手續先過數？
好有興趣知

00710

唔知
但我知有時佢地開到大單有好多commission 岀

可唔可以講多少少？

between parttime有冇乜要求？

因為銀行嘅skills其實大同小異 徐非都係做銀行 否則其實冇乜用學嘅野 所以我意思就係咁 而且逢紅日放真係唔係份份工都係咁 即使朝9晚7但都起碼冇乜點做錯大事就走得 如果返耐左個人會有惰性 返唔慣其他工
其實teller真心係人都做得 冇乜要求

咁不如搵政苦工 冇skill 懶

大單即係乜？
保險？投資？開户入錢？

個個都爭做 我都想做諗住遲d考公務員試

唔知邊一類單 但個金額係好大囉 開户入錢哩d好少咋 日日都有 講緊企業客個d真係下下都皮幾野咁

入錢都計單

計呀 例如入人仔嘅如果入2萬以上就算係其他行入 都會計左人地開户行條數 所以有d老細會叫d細嘅唔好幫d人入

返緊Part time中銀嘅路過

做完100條未

不要再說了 做到火滾

做狗慘定做teller慘 ？

點解會做tell 唔做sales 果邊?
兩邊都係追數對客, sales 出多幾千

黑絲

想做part time如何申請 難唔難 有咩要求？

樓主ot補水補假點計?
teller仔留名

狗都有比人錫 teller係會成日比客屌做嘢慢 問下拎身分證又比人西面 問少句又話你唔盡責

因為諗住吸多陣經驗就走人

pt我見佢地都係intern咁做落黎 如果巴打真心想做就去職博會問問 比份cv佢 跟住等email

至於難唔難我上面都講左 係睇你心理壓力承唔承受到 例如要啱數 比客問候西面 間唔中sell下人

垃圾中銀
請一個cs返來 做幾個人既野
恆生匯豐渣打都已經分返開唔同部門做唔同既野

中銀個新系統閪成點？會唔會有機會搞錯客戶balance?

同埋點解中銀teller個個三尖八角咁款 多數毒男薯頭 搵個smart啲靚仔靚女都無 hsbc有好多靚姐姐

UAR 都要跑
利申 ： 新入職做大貓 BT

我開戶果陣, 比完身分證個職員CHECK之後被個職員唔好禮貌咁問我係咪仲有份文件要比佢 我好惡咁問佢我有咩文件要比呀, 之後佢先話佢睇錯, 佢係咪以為我破過產?

如果唔係想做sales 做teller真係嘥時間
但想做sales 根本唔洗做teller

然後就搞到我地班人走得嘅就走 真係離哂譜

我未grad
如果玩bitcoin贏左錢 慢慢分段存錢入銀行會唔會比人查
每日存一皮咁
會唔會銀行見到我戶口7位就問鳩我？
我個人資料果到職業改左投資者

要無巴絲想做，可以re你
我間分行6點可以準時走
要興趣留tg

Bonus究竟3月尾出 定傳聞咁6月先出 定分兩次出

邊區

前個排拎住張無寫名無劃線既支票去間大行拎cash走
櫃檯個𡃁仔好似好出奇仲要show張票俾隔離counter個frd睇，仲話：「廿萬啊」
但我就係面前，個窗既設計仲要漏聲
係個客面前細聲講大聲笑，我個下真係好尷尬個心好唔舒服
希望你無做過類似咁既白痴事

利申：藍字絲打

做teller幾千萬支票都見唔少啦
應該係條友on9

全世界都只可以喺嗰7間銀行拎錢 ？可唔可以講多少少

油尖旺，因為係centre 唔洗接mass客，所以輕鬆好多

大貓

係咪一定要著黑c番工？ d女同事淫唔淫 有冇得一路屌一路做野

要去銀行睇女都唔會揀中銀啦，枉你仲問到咁變態

發夢仲記得果堆00700 00380
乜都要入去搵覆核 好撚ON9

我最勁收過一張2億幾港幣, 要om 出黎拉key

平時收幾點？

有無做過渣打teller既巴打係到

Fg 做sales 起薪有幾多

我諗唔關事 其他行嘅資料我地睇唔到 應該係佢態度問題

每日入一萬其實好少 你諗下d人賺股票都唔止啦 巴打唔洗擔心 7位數應該會叫你提升户口

咩u咩科

方便sor打錯
啱呀中銀好多三尖八角 係cs好睇少少

蝗蟲注入

最多試過short 幾多

所以我地收工都好撚忙架

點解唔轉做sales

我冇呀 其實日日10幾20萬係好正常 唔知佢笑乜 乜佢咁唔尊重人嘅

諗住幾時遞信
返邊一區？

投資者 咁叫自己

傻啦巴打係香港咋 信用卡系統正常

好似有新聞 有冇巴打有link

大貓fs trainee=teller?

明白 唔該

唔洗諗 實check

但每日入一皮 入到7位數佢唔會問錢點黎？

唔係宣稱
真係出左
半年多D

Ac有幾錢你地會sell佢upgrade ac?
我ac岩岩夠6位數
個teller都問我有冇興趣upgrade
我心諗 今時今日6位數唔係好多咋喎

幫我問問呀唔該

巴打係咪atm機入

有時p2p transaction 有時 cash

其實唔會嘆得閒check
有啲人入幾廿萬都咁
利申又係做過狗都不如嘅teller

中銀cs位真係狗也不屌
乜7都要跑 條數又痴線
平日operation 野又要理
爆左數分得個雞碎咁多 大假又少
有心想升既就自己考牌就走

話說想apply branch trainee
如果考到牌 可唔可以即刻彈去做cs

其實真係好大壓力
唔只話業務 sell野嗰啲
連服務都話要評分 on99架咩

屌係呀

睇下有無位比你升
最鐘意就拖住你話下個到你 下個到你
見個fd都比你拖左大半年

我對住啲西客一樣西返佢 唔想忍囉

Interview 通常問啲咩？

本身就grad
見hsbc請branch trainee
包裝得好好又話好好晉升機會
真係

我唔信有人情願信用卡透支都唔用其他銀行既提款卡

Btw 有無巴絲知到時可唔可以用中銀提款卡用Jetco去其他銀行拎錢

大家咁話啦 真心如果唔考牌做落去冇意思

銀行應該9成位要跑數啦
當年fg啲姨媽姑姐仲係咁叫我做銀行
話唔辛苦 坐冷氣房 又搵得多
幾十年前就可能係
我先唔會做呢啲on9工

銀通都唔得 總之就斷哂米路 最好早幾日拎錢

寫咗本行同銀通都唔用得呀，到時係成個system熄咗去提升

有心升既就自己考完牌直接apply gbo啦
無銀行經驗既話一開波係辛苦d姐 要熟習銀行運作
但起碼叫唔洗捱counter個個階段

BTW多謝各位巴打絲打正皮 本身諗住吹下水
希望我冇答錯你地問題

巴打有牌係身？
難唔難考

［member]排隊快啲都係睇彩數咋，我間行啲智盈同中銀成日嘈話排得耐，話大隊都做咗幾個條智盈隊郁都唔郁 ［/member]

都係fg入去做cs做左1年到無 爆數都即刻跳走
呢間公司真係好撚孤寒

係好撚度縮

中銀做teller好過做cs 起碼無野要跟 日日做完就收工。cs十九幾萬樣野要做 跟一樣野可以幾個月
人工係高1-2千。
重有開單報數個佣金係分行收益。唔係個rm佣金。 咁好做就無窮人啦

好麻煩

個陣好-6既 fg乜牌都無in teller
in完個hr問我有無興趣轉做cs
我話 但係我乜牌都無
佢話 唔緊要 入職3個月考返齊就得
從始就做左銀行狗
iiqe就好撚易
係si煩同相對比較貴
我個陣就waive左 si 7同8 剩係考1姐

中銀覆核唔係你想像咁易做。淨係搞負面信息你無幾年經驗加個人本身好醒既話 你係唔會知做乜。重未計aml 大把野要做。
Fg 係中字頭唔可能直接做teller 高一級

咁當然我舉嘅例子係萬中無一啦 我都見cs有時候收得仲夜過我地 其實係繁複唔同嘅野囉 只可以講大家辛苦了

[member]講起cts我就火滾8.4先合格簡直係垃圾準則搞到我隔個月就因為唔合格要寫報告［/member]

擺明迫人去第二間銀行開定個後備戶口

真係on9 為左同大陸系統睇齊可以去到幾盡

我同d客講 係呀無辦法 有無親朋戚友介紹？唔夠人做野 佢話無。咁就無法子 唔好意思你繼續等啦

捽信用卡 每次開會都講 屌

宜家重要寫咩。唔係停左一排啦咩

咪有佢講。理尻佢 反正佢又唔炒得你

吓停咗咩 一月先寫完咋喎 咁可能唔使交上去只係交比老細

人力物力都用盡
一直好想知佢有咩得益

我決定以後學你咁答

你老細仆街囉。 自從櫃員無哂人之後 都唔洗櫃員寫報告同埋role play. 我淨係知唔合格 om bm要寫 我諗佢轉交左俾你寫下

大貓係做過 counter 先比上 sales

4已經係teller最高。 5仔已經係覆核。 我最快見過3年定4年 4轉5。 係因為好數同埋om bm寫得好。但係無實力。 5轉6就好睇個人實力。做到6又有表現 上om唔難

操機

你間行啲rm揾幾多

只能講中銀 做cs無teller經驗好難生存

睇分行 不過7點算正常

認真咁答？
答得咁串
我係客聽到咁既答案會更躁
雖然我未投訴過等得耐

Back office咪唔洗跑數
不過好難升職 要係咁跳槽

［member]屌，我唱新鈔嗰個禮拜先有日被佢呃咗留低做role play［/member]

si 1都叫難?
同背basic law差唔多level

16年fg in過兩份teller 好彩無請我

連bonus 幾錢一個月

其實兩樣野跟本唔啦更
我以前係大貓, 直入gbo既
講緊都9年前
依家轉左去ibank做product sales

teller都唔請？你係咪in得好hea

咪自我介紹 點解做哩份工 比情景題你會點解決 同英文普通話答一次佢問嘅問題

起碼要做夠幾年先囉 teller轉back office嘅或然率係零

大貓依幾年唔知點解迫人做 counter 先

因為counter唔夠人,所以迫人做幾個月counter先?
尻估

你識唔識一位叫創SIR既同事?

我話煩姐

我係咁答 我d同事都係咁答
串唔串睇你點演繹啦
躁唔躁同你串唔串其實無咩關係。最好即刻幫到佢 就算即刻幫佢 佢都係會係咁鬧。無咩關係。
投訴佢有權利 但做左幾年知佢投訴唔會成立就得
因為排得耐投訴係唔會成立。你笑住同佢解釋 唔會成立。銀行無人做 邀請佢加入 都無問題嫁。
咁你吹得我咩漲。 我都係人。都要平衡下自己
唔係到時自己只會變成另一個佢..痴線佬

我有時都唔明。銀行係人多嫁啦 又要黎又要埋怨
你唔想等教你用atm又唔鐘意

岩岩個同事轉左call center 做左一年到

大多數都係上年紀嘅師奶呀叔
做左銀行你就知d人真係好得閒 排成個鐘淨係入100蚊都有 問下點解唔用存鈔機仲要比佢屌返我轉頭多管閒事 我都係接埋自己算

正評係比你句「慎防煩西」

p2p transaction呢！

我嗰度係㩒飛 counter ，見到有人為左入張細碼票等成20張飛，入完就走

想問要咩學歷 想做

我想問下巴打係bitcoin個d錢係咪形式袋落袋？
唔係入落account?

應該係掛，不過見過有d冇做過 counter 嘅 RM 連本票𠥔票都分唔到要我地教返

多謝你

關愛我地呀？

係就好

你 好煩 死毒男

整左咪大把人扮有事
之後條隊又係勁多人排
之後同事食飯排翻普通隊
跟住又係投訴 結果一樣

做完生意先close ac
Rm只係拎資料 最後都有部門決定

同咩report只係幫手做aml
每間銀行都有人同system mon 住客既户口
有問題就會需要客戶提供資料

有性趣，講多啲嚟聽吓

洗唔洗大學畢業？

留tg 慢慢傾

爭卡數，tu得c 過唔過到background check

我都係C住入去

thx巴打，希望過到啦 近排收左offer 等緊background check，自己成日還min pay，岩岩上網check tu得C 嚇親

oh sor 眼花

大貓好多年前係有關愛counter架

家陣就唔知lu

我自己都係bank staff
我唔覺有咩人會無聊到見到你係staff特登去intranet search你個名睇你咩grading
更加唔會當你面做

同埋你係staff代表同你做野九成係無數淨service 更加唔會因為你grading變臉

下次記得加返是咁的

印象中係仲有

樓主完全講中哂我既心聲
呢份工真係狗也不屌
一年前岩岩畢業鳩下鳩下就諗住做住先
點知一做就成年 真係伏到仆街！！！
日日番工比人屌
仆街母行核心星期六日都要演練

返shift定點樣？
要返幾點架？見有時好早就有人係銀行
又見到有時夜晚七點幾個櫃位仲有人數緊野

boc teller 起薪有 16k??
見大貓得 14k

Sorry呀sales個邊我真係唔清楚

老細嘅作用就係帶住成間行追數 佢自己黎講當然都要 講過分行之間競爭都好大 不過我覺得點帶間行就另一會事

咩都轉哂

10分係最大壓力 你嘅壓力指數有幾多

845之後就遲到 有d分行要早開會就要再早d返 例如830開會 啫係830之前要早15分鐘倒換衫拎自己個箱（錢箱）開電腦等電腦登入系統 先接到客 當然d客都會準時入閘9點就衝入黎 所以成日早餐食個包就算 寧願訓多d
7點幾其實正常 因為收工仲要埋數 將d錢札成100一疊 淨係埋數快既半個鐘 慢既9個字 之後仲要送文件去其他分行或者送信用卡文件 公司文件 今日返工幫客做嘅文件 今日入過嘅票要scan。。。大概咁上下 分工合作囉 所以7點幾收都快

緊係會 聽好多人講其實做過大貓嘅岀面d銀行都會請返 因為work load大好多 鍛鍊返黎嘅都係唔錯質素嘅員工奴隸

時間唔係輪架？
咪日做近十一個鐘
返工仲唔可以發夢
坐office 都可以做十分鐘野發一分鐘夢
做銀行仲要唔可以錯
見佢地好慘，成日比廢老屌
銀行好多野講程序乜都通融到咁寫多幾個零比你都得啦

咁都幾好 正路就6點幾試過走得 耐何我個間真係多野送

d廢老成日乜都唔識 淨係識得日日9點衝閘打簿問有冇生果金 講大聲d又話我惡 直頭要用中央咪勁撚大聲講先聽到 後面d人:
有d銀行繁忙時段例如智盈都淨係得一個窗 中銀理財又長到乜咁 自己一個做哂成條隊嘅客 過程中仲要比客西 口upup話銀行做野慢 想去個廁所都試過比廢老話我好意思去廁所

之前返過pt見唔對路就唔做
而家既teller真係乜鳩都要做 仲要唔可以做錯
又要兼顧埋服務

佢對teller要求好高 服務又要評分 8.幾先合格 一日百幾個客已經練到皮笑肉不笑

想問中銀係咪仲可以揀開簿仔？可唔可以開個戶口卡同簿仔都有？

會唔會知道班teller老屎忽人工幾多 之前佢地叫我估下佢地做左廿年會幾多人工

有苦自己知

冇架啦全部都冇簿係月結單 遲d系統轉左應該連簿仔都轉型

出面cs路過留名 我都諗住拎埋三月份bonus就走

做左幾年上左rm
有做過counter
我淨係想講teller同rm都係雞，係公廁
老馮早過contract 返工，老馮ot無補水
零售銀行界對員工完全無合約精神可言
而且做teller都無咩career path,上checker只會令你ot時數再增加
做sales係搵到錢，但根本係非人生活，大部分bank都好撚捽
No life

同事
因為母行整合，我間分行1個月內2個teller走人
利申：4月搞唔掂即走

PT通常都係intern轉PT
近嚟都有直接請PT 上官網睇啦

加油,
corp bank 路過支持

係。好多中資公司都會助選。

點只去廁所 行出去食飯都俾廢老屌

我建議你打探下交通個環境再考慮...大貓我就未做過。不過同中字頭比較就 聽落唔轉好過轉

我都試過
廢老話「條隊咁長都夠膽死去食飯 俾人鬧得少呀？」
我心諗 條隊從來未短過 你哋慢慢排

見到你哋講到咁

搵鬼去做咩

咁係事實

痴撚線我地都唔想架 鬼叫公司淨係開2個窗 d客又多野搞 肋撒公司

好想講 每次開口問人拎身分證 未夠65歲交visa/master卡數收$20 都好膽顫心驚 驚比人鬧

利申 試過幾次比人用粗口鬧

俾人鬧咪唔睇身分證照打01囉
如果真係夠65信用卡嗰邊唔會收佢20

點解會short錢
Short咗邊個賠？

其實係睇你收唔收佢

寫report 唔洗賠

係咪返灣仔

有時 拎多過1萬 又或者做某啲野都要身分證真係好煩🤦🏻‍♀️ 例如 兌外幣無論幾多錢都要身分證 試過有係友的確係扣港紙3，4千買外幣 問佢拎身分證係咁嘈又私隱又呢樣個樣

其實d客嘈私穩係好on9嘅一件事黎 乜佢地覺得唔比我地查身分證我地就睇唔到其他野咩？ d人成日厭煩拎身分證 咁唔好係銀行開户口

Interview 過程其實係點
會唔會用好多英文

又一日 大家今日過得開心嗎

今日ok啦 諗起4月1都興奮

乜鬼野f600 f700 再20000好複雜

出15000 請合約工

個兩條問題問咩

當你做下做下做番幾個月 熟哂 就發現teller係好易做既一份工。最難係未熟個陣又要對客

因為全部固定步驟 ？

Teller個老母係咩teller ma

每次都唔同架

通常呢
黎緊有interview

咪都係問中銀背景 有d突發野你會點處理 用英文講一次普通話一次

老老實實 teller真係狗先做

樓上仲有人想入行 冇撚野下話

無計啦，點都好過飲食，大家都係做狗，點解唔搵份人工高

屌人係犯賤 你個post講得好岩

都幾難 要即場爆肚

咁點解唔做sales?工作環境冇咁大壓力

其實都係睇你講野正唔正常 哩d冇model answer

有幾高呀 大把工高過佢啦
個工作性質真係衰撚過做雞

可唔可以唔好再問我up 唔upgrade戶口

放工可唔可以俾我聞下你果隻焗左成日既腳趾

做飲食斷六親仲要勞工假無雙糧，大家都係帶埋老母返工，試雨teller 先，黎緊會報1，7，8考

對唔住我地都唔想 唔該哂你每次都要拒絕我地

最驚就係用英文同普通話講，平時對答冇問題，但一緊張真係啞哂口

痴撚線我自己都唔夠膽

我個時都食哂螺絲 英文係講得一句靜哂 最後武士

曾經做過中狠（唔係分行） 真係簡單test你兩文三語 叫你用英文普通話講兩句就得 係個阿head brief返我個post係做乜 簡單吹幾句水就請左 完全冇提到中銀d背景乜乜柒柒...
比我嘅感覺係 成間野都好等人用 基本上有手有腳唔係弱智都請

啱呀所以我成個post都係咁強調
teller乜人都做得

成日話唔洗排 都戇鳩鳩
普通就10個窗
高級d 就5個窗少一半人排有咩意思
再高級d 攞籌等

其實我黎緊in 恆生
之前中銀話我冇5科合格hr個邊，但我其實都讀到high dip,諗過呢次唔得就報ou讀 sfc掛牌個到其實寫 中數/英數合格有機會可以掛牌

香港d銀行所有post基本上都要睇返ce/dse要有5科合格包中英數 唔理你讀左 hd ad bd都好 都要睇

所以我都係博下，唔得就去考多次，我係見佢website 咁寫先去下

所以你咪心水清囉 d廢老一聽到高lv d嘅户口就好興奮架啦

吓 我嗰陣見親d廢老都係話: 哇要keep20萬架 唔好喇 我要最普通嘅戶口得架喇
明明睇過佢地d戶口 過去一年都有成40萬up 根本唔存在唔夠錢嘅問題
係廢老d抗拒基因作怪

數學肥左

3月

做緊teller,考左保險牌123，咁掛唔掛得牌做跑數狗

teller要tell d乜

fs trainee有無伏

咩學歷
做保險係第個部門，好似係

HD，

聽講中銀果邊比人瘋傳msg爆獲。 新系統

介唔介意講邊間做

呢到有講其實
最minimum requirement 就係無寫hd 學歷
我都係中數合格

十皮commission一張單你地係咪發緊夢

考你就考啦
HKSI卷一就一定要
睇你個款要考埋卷七、八
掛牌掛type1&4
d卷又唔算難 做哂本easypass就pass

我知啊巴打，黎緊會報卷1，7，8
呢幾個最basic

留名睇4月1死機

有咩咁岀奇 只不過講緊好少見

爆新系統死機？

有興趣，請pm，感謝

fg take左teller offer+聽日簽
但係今日有agent打黎 有另一間銀行 有個好d嘅position second in

因為keep住都想做銀行
想問 如果太快唔做/轉工 會唔會比銀行black list?

可能當你做過一頭半個月就唔會有長做銀行呢個想法

dse 要重考

讀埋degree仲好啦
巴打邊間 恆生interview 會問咩

我唔係做hr呀sor

又唔係得大貓一間銀行

唔會 有禮貌d打返去話因爲有第二個offer就ok
唔好係咁用籍口多
Decline offer非常common

你地唔係要操新機咩？
聽講好多野未搞掂就硬推
當年覺得WTS好落後
但臨走前見到個所謂中行新系統 真係大聲笑左出黎

我都返銀行，香港人有幾仆街真係有眼睇
共勉之

係呀操左一個月倒啦已經

不久將來你會見到中銀teller大部分唔係講廣東話

好難得會睇嗮咁長嘅post，連登開台以來第一次 小弟都已經做咗4年幾，計落算係樓豬嘅ching見咁多人討論，都想分享下半個老海鮮嘅經驗、感受
當年以中五學歷入職，in完成個月先收到offer，可能個個都起碼HD，得我係中學雞畢業
初時人工扣咗MPF得4位數，因為年尾入職未過probation所以唔使參加第一年appraisal，不過唔知點解4月我都有4K幾嘅花紅出
不過我算係比較好彩，唔夠半年就遇著特別調薪，一下子就調到12K，之後做下做下第二年已經去到14K，但由於同分行OM、BM唔啱key，嗰年appraisal俾個B仔我，最後我反佢台之後就調咗行
點解我要反佢哋台？佢老母我refer嘅保險基金數連個FPM、RM都成日問我今日有冇揾到商機，佢夠膽死坐我隔離零refer嘅同事都可以攞B+，俾B我純粹因為我唔聽佢支笛
之後去咗其他行冇耐就升咗職等，人工去到15K，新分行BM仲好奇問我refer咁強點解會放我走
之後繼續on99做咗1年幾，中間又再升過職等，已經去到Teller嘅頂，連續2年appraisal都攞A，人工已經高過一般Teller一截，舊年年底又有一次特別調薪，今年如無意外應該都可以攞A仔，人工可以見2字頭，應該係中字頭銀行Teller嘅封頂價
但你要問我過埋4月會點？我基本上可以答你已經無心戀戰想離開，點解？
1.上面好多巴絲都講咗，工時長工作量又多，去廁所都唔得閒，工作性質又機械化，壓力我又唔覺得大，可能做得太耐已經駕輕就熟，而且自問反應快口才不俗，好多時個客俾我串返轉頭都只會會心微笑，做咗咁多年都未俾人成功投訴過
2.朝朝開埋啲垃圾早會講廢話，唔講都以為自己係做緊保險公司唔係銀行，成日就叫人去share點解成功refer到單，大佬呀有時係啲熟客俾面先買，你叫我share啲乜？根本冇參考價值
3.功勞真係冇你份，你嘅努力全部都係俾RM、BM食嗮，去到年尾花紅佢哋分到笑，Teller攞A都係最多相當於2-3個月人工
4.中資政策朝令夕改，有返咁上下資歷嘅同事都會明，old seafood都會無所適從，好多無聊規矩又多阿哥阿姐鐘意指指點點，大行尤甚，分幾派人鬼打鬼，完全就係黨嘅縮影
5.近期加快咗赤化，內部基本上係強國同胞，有時做嘢打電話上去真係同佢哋溝通唔到，內部行政亂到七彩，個波踢嚟踢去。請咗一班所謂嘅營銷經理返嚟，全部都係行行企企食飯幾味，但人工高到你唔信，瘋狂加sales quota嚟養呢班廢物
6.新系統完全係on9到極點，雖然我都已經基本適應點用，但整體嘅邏輯設計完全唔適合香港嘅環境，強推整合都係為咗搞一體化監控班蝗，順便日後可以方便用大陸人取代你班港燦，佢哋一嚟就可以上手唔使重新training，而且管理層今次玩到咁盡完全當我哋係狗咁對待，睇下佢4月點死
總結，狗也不屌

其實可以唔洗記 不過會慢咁解
做落其實無咩入 我未做過hongkong bank
但以前做teller就未試過出唔到maturity date
我唔知hongkong bank 系統好無用 淨係拎錢入錢WTS可以好快 簡單一兩分鐘已經可以完成一筆交易
聽舊同事講 WTS之前個系統咩97機 重正
可以同一時間做幾筆交易唔洗 打完收據先下筆

點解我拎A無2-3個月

你個人攞A仲要睇你間行嘅整體排名架，間分行如果唔係top 20%好難有2-3個月
始終Teller係食分行條數，唔同sales睇個人排名

唔知佢今年諗住派幾多呢

諗住幾時辭職

Ching請受我一拜 其實佢地大陸管理層跟本唔理我地香港系統係點 日撚日都已經咁多人排隊 仲要慢慢同個新系統磨 不過佢地又點會理 they dont give a shit 做到死又唔係佢地
多謝巴打追哂我post

大家得閒不如去合理化建議講下好過

好想正皮個post十次 有個機會可以咁樣呻

我估應該比往年會派多幾K，但你唔好期望太高
最肥嘅都係班管理層，分到盤滿缽滿
你要記著，我哋喺佢哋眼中係賤過袋底泥

暫定3月尾出埋bonus先，最遲唔會過4月遞
到時將啲扮嗮大爺嘅西客當狗咁撚

個個中肯員工都話出完bonus 遞
咁4月job market 咪競爭大左

中銀歡唔歡迎人入人仔

我間行喺正商住區，中午去到5點都打嗮蛇餅
但我哋得四個Teller日日做到死，足足半年管理層都視而不見
甚至有高層副總巡過行，同佢直接反映過都係當耳邊風
老實講我都算係呢間銀行嘅一個奇跡，由最低嘅學歷入職捱到封頂價
我亦都係少數有AOP系統嘅Teller，隨時可以出去做埋CS
做咗咁耐最明白一個道理，銀行真係有數就大嗮，連BM都買你怕
上個月draw down咗筆2M嘅tax loan，個BM即刻問我辛唔辛苦使唔使放返日假休息
又去隔離行借人頂位俾我放假，其他同事要繼續捱騾仔
我心諗如果我同佢講仲有個10M嘅客等緊俾RM做薈富，佢應該我講乜都lur飯應

交通呀嘛，聽講為咗挽留啲人出到23K人工

23k 一樣係咁辛苦點解boc人工咁低

Fg 入銀行唔好做teller 浪費時間
一開波做cs 會好啲

中銀成日覺得自己咁龐大分工咁撚架勢唔驚請唔到人

中字頭不嬲都度叔架啦，年假逼你用錢換，但計你人工除31日
星期六1點後唔計加班，真係屎忽鬼先諗得出

哇緊係啦 佢仲唔即刻嗌你做契爺 巴打其實你咁叻應該轉做rm

中銀出名系統好、快、順、易查野
匯豐恆生渣打建行都睇唔到車尾燈
係衰統一，轉用母行系統，我都好期待復活節後第一個工作天+月頭出糧日子，諗起都興奮

交通轉左新啦

估會唔會4月加多d 人工留人

會嘅 但出手唔慌多啦
諗緊4月後流失率勁咁多啲高層會唔會有感覺

中銀？ 中銀d反映慢十拍
應該要等有分行開唔唔到門先會加
完全唔明點之前個阿總 點解早兩年可以完全唔請櫃員。宜家叻啦 浮哂上面。流失極高。新人又pick up唔切 又無人得閒教。阿總就輕輕鬆鬆繼續去第二個部門做阿總。唔知高層諗乜

其實我好耐之前可以去考牌轉sales，但一早已經明白做銀行冇出路
一直諗緊轉其他先冇去考，今次母行系統整合只係一個契機俾我離開
就算做sales都唔好做，佣又分得少，乜數都要跑，日日就係俾大陸人輪大米
坐低一句「我要開戶」就冇得reject，明知冇肉食都要頂硬上，然後你老細又會問候你點解冇數

做盡啲，推遲花紅一樣得
中銀成日改政策，無所適從
某綠色行GBO一入職後甩T
都19k-23k 當你做左半年經驗既fg 咋
就每月23k（不過做到你更似一隻狗，無數屌到你傻）
銀行行頭好窄，但間間都好等人用

唔係呀乜總個仔辦公時間去左gym房做gym
都唔會有親屬迴避，高層永遠無事，有晒人脈既～屌！

冇錯，其實原有嘅WTS系統設計上比較有邏輯性，好多交易碼都有關聯性所以唔難記
雖然你話睇落介面好似好落後，但佢勝在簡單、快速
櫃台最主要係data entry，要咁靚嘅介面托咩？幾多高手做破解都係用command line咋

幾靚都係自己睇

點解唔歡迎 你入乜柒都歡迎架啦

做左半年 岩岩quite左
我間分行好辛苦 日日都做到八點先入到倉走人

哇痴撚線架？

d 人日日黎
一入入5個戶口十萬
一係幾十萬現金價兌
拎埋港紙走
經理歡迎人咁做?

唔歡迎 不過細銀行應該ok

勞 ？

好似係。除非有第二個

咁巴打諗住轉去做咩
成日覺得做慣左銀行好難跳出去

近排好多人做咩trans 都攞二萬rmb來入
理財級至無戶口都走來入
中行好在唔使張張對公仔
其它行要劃一先收貨。

有驗鈔機

未聽過teller唔洗揸匙

其實唔通點 趕佢走咩 入錢落銀行10萬日日都有 再拎返既都有 其實好普遍嘅一件事 反正銀行都只有賺

我個邊成日都有哩d事 其實冇乜野

6年銀行經驗留名

Teller真係唔好做 做左半年頂唔順
Manager又仆街 客又仆街 好在有班好同事

[url]中銀全城客戶UAT，戶口結餘大危機，點解港豬唔提返D錢出黎保安全？ - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
隔離有Post討論緊

同事係決定去或留嘅重要因素

巴打點解唔轉sale counter 咁多referral

旺角大行 係呀頂唔順日日都甘 最早都要5:45先清到龍

俾sales食哂啲佣

中資CS揮手

[/
想了解下

樓主著黑絲定肉絲？
幾耐換一次？

同意，好多人覺得fg唔好做teller，但如果有心係銀行發現升上去，teller係必需，做cs會無左好多基本operation知識。

做referral好容易。講兩句就算
但真係sales sale到都要做銷售流程 我覺得好煩好哂時間

利申： teller完cs 左一段時間
無奈我做左中銀半年到就已經俾人放左出大堂學做cs野 又要CAW 又要AOP 重要開公司户。
最後櫃員唔夠人 要我上counter 但我d公司户 按揭更本無時間做。 所以要求轉cs

其實客仆街真係預撚左
反正d經理點樣幫同事先緊重緊要。
曾經試過有經理。成日個office無人 一句佢就起身 邊叫就邊走 笑撚左

D老屎忽teller阿姐先麻尻煩 頂佢地唔順
咩都大條道理 其實唔識野。

想問各位巴打做Teller 做交通定中建好D
事關中建個邊已經出Offer比我但另一邊就要過2日先有
人工方面有OFFER個邊都少一段距離，有冇人可以比D意見我，事關Offer出左個邊已經吹緊我幾時簽約ｔｈｚ

係咪3層個間
識人係入面做 佢話做到成隻9咁 4月就quit

大猫

大貓旺角有一間係三層嘅咩？

我都準備走啦，考唔考都影響不大
不過已經準備去報保險，做咗咁多年算係有些少門路
反正都係做狗，不如做隻連登仔所不齒嘅保險狗，但好pay好多

以前就係嘅，入行嗰時refer一單保險分得$20，不論私數幾大
唯一德政前年改咗營運轉介sales係37分，試過1Q出咗2K幾銷售佣金

所以咪問係咪發緊夢囉

信和對面個間唔係有3層咩
唔通我記錯？

都話有囉 你咁萌塞嘅

個個唔係得地面個層咩 好少去

Hello

如果可以 真係寧願自己比

而家既感覺好似有債未還之餘
又累到同事一齊OT

做櫃員錯數係好正常 何必介懷

點睇朝早解鈔班撚樣?

第一次經歷
之後今日成日都好怕再出錯

有無得收利是

有幾多會返來俾返

多年banking請人經驗 有野想知可以問

膠膠員工
我地1月29換左系統
以我所知係未上系統冇牌都24k請返來

有興趣 tg：allol

樓主死左？

我都係中肯做左年幾的teller,要做埋aop開戶，望住新系統真係屌出聲，聽出納講，出入倉要逐隻貨幣面值入張數（eg: $20x1000張、100x1000張），唔可以一個貨幣入總數，有冇咁撚on9呀屌你老母
入張數有乜撚野意義呀

痴撚線 好彩信已遞

仲要拍機比錢大家要send message request佢拎錢 佢accept先可以拍卡再去佢個位拎錢

所以話99031係屈機

知唔知港島區邊間分行最好？最快升？
高學歷做會唔會快d升rm?

In 左做中銀 CS ambassador 3 個月短期工 ，風褸人，請問好唔好做？定狗都唔屌

準備帶阿媽返工(好似係)

要做後台野+出面俾人屌

冇位唔洗俾人屌

呢句真

有咩後台野要做？ 係咪全日隨左食飯其餘時間都要企足係到？ 會唔會靜脈曲張😂

你又返緊？？

各位前線同事呢排有無好多人落黎打簿/申請月結單/取消戶口 勁人多都話收到msg之後走黎話要check balance 要keep番record

我做緊果間黎左個
老闆話都預佢唔太識答客野
叫佢教客用票機同分流下就得

伏工都有人做

但行行企企就收萬5蚊人工 又唔洗開早會又準時走
d客有咩問就掉晒比cs

好似冇乜career path

做3個月都要career path

就算我想幫個客解決問題，但上頭都唔會仔細教我野 ，咁幫唔到架wo，唯有pass哂比其他同事，久而久之，我咪變冗員

15000已袋 理撚得你

back office薯仔

retail學歷係冇用

唔係大貓/ 中x 都想講下

今日趁星期六唔洗返工去綠色銀行 (想申請個保安編碼器)
有個貌似senior既teller係度sell儲蓄保
佢見我戶口有1x萬cash，話就咁擺係度得十幾蚊利息…咁後生要保障下屋企人…（下刪一萬字）
我禮貌地答返 我唔洗架喇....
佢都仲要問洗唔洗print資料俾我睇

每次ebanking做唔到、要去分行搞都被人sell野
上次被人sell人壽保險
（上次人壽保好恐怖 喺份文件打咗我個名print出黎 sell咗幾句就話簽咗份文件就可以申請到）

我都知teller真係好辛苦 除咗受閪客氣 仲要成個agent咁sell upgrade戶口、信用卡、保險⋯
見到細路賣旗企得辛苦 我仲可以用幾蚊幫佢買張旗
但真係好難因爲同情你就幫你買保險個d

我從來都唔覺得自己係客就大曬 自問每次去銀行排隊都好有禮貌
但我驚自己下次再俾teller sell野會講粗口
有時都唔明 點解唔sell下呀公呀婆 嗰d先有錢
我呢類廿幾歲既可以有錢得去邊 sell黎有鬼用咩

你以為佢地唔sell阿公阿婆啫

做teller 壓力唔細

不要起底 好辛苦個間

做撚左年幾teller 終於升

去跑數？

開户口

開户口駛唔駛要有銀行經驗

以我所知要

做teller要講保險？？ 有銀行要teller講保險重print到proposal？

print就sales print架喇，
teller通常走灰色地帶唔講plan入面detail啫

你有無睇佢內容

連fna都唔洗做

到落答果陣補做返囉
真係揸正做嘅話

狗急跳牆
只係我地未比人迫到要咁做

只可以講 我做sales係負責sell野 不論你18定68
只要覺得你係優質客戶 我就sell你
你黎搵我 我sell你 好正常 你拒絕就夠 唔洗發脾氣 職責所在

屌 有日sell卡個女人發9我脾氣
即刻起鋼 「唔洗喇唔洗喇 我咩卡都有咖喇 好煩啊 搞咁多野」然後怒氣沖沖走左去
自問唔chur 其實又唔會攞住支槍迫你 洗唔撚洗發脾氣 如果可以唔洗追數我都想唔sell

我唔sell你 銀行就少左收益 少收益 分行就未必做得住。你望下附近有無咩銀行 會搬鋪/關門/越做越細/越黎越少職員
到時兩間分行變一間 變相分行又人又多左 要你等又耐左 唔耐煩 又鬧過。
都係個句啦 我就做sales既 我負責sell野 你黎搵我 我sell你 好撚正常 其實我無叫你黎

有無人想入行做teller？

要睇下邊間喇要

平時返幾點放幾點？

冇大學生做teller 掛

留tg

大學生係咪可以直接做開户口

00700

就係想知

有!新入職同事就係u grad

......
多口問句係正常Bba fg 在branch應該係咩position,開ac? Loan,mortgage?

上面答左

樓主上水

BT未一樣要跑

哩排太忙 你成日mon post?

其實好難答你 睇你際遇 講真fg都係由底做起啫 可能人工上有唔同囉 如果收到fg做sales對佢地黎講何樂而不為？

大把唔識野都走去做

Here

依加d 分行少左好多 , 除左你地做死，我地又排到想死

睇你點睇...猝數黎講 大貓應該猝好多
但係大貓只係做死一樣 eg齋做保險開户口咁樣
但中肯就乜都要做 開公司户 提升 保險 按揭
樣樣都要顧 但樣樣都計數

你間銀行仲開唔開到存摺戶口？點解想開本簿仔都咁難

懶環保行無紙化嘛 大行唔會有架喇 你可以去細行例如創興 大眾嗰啲問下

得罪問句
呢個年代你想要本簿仔做乜？
要查transactions有internet banking，用手機隨時隨地都check到，唔洗專登去打簿咁麻煩。
要餘額證明，又有statement比你。
仲未計本簿條磁帶又易壞

除非你係長者
否則正常人行入任何一間銀行，正常都唔會開簿仔。

聽日又要返工 又要聽啲19 con call

想問轉做cs係咪考哂iiqe123同hksi 178就得？有無話要做幾耐teller先

當你有需要check 一段時間前的記錄簿仔就好有用

當然你可以比錢銀行拎記錄 / keep 月結單

岩，簿仔戶口一樣有ebanking 一樣查到balance
完全冇衝突
但月結單銀行ebanking只會keep 一年或兩年，除非你個個月都得閒入去downlod，否則到你要番d紀錄既時候就要比銀行錢拎番月結單

星期四簽約了，準備做冗員白抖 $15,000 一個月

其實實際有咩做

做到殘晒未？
有個做teller嘅fd做咗幾年
變到成個怨婦咁

想問teller呢份工會唔會等人grad?
我6月先grad 依家係咪可以要apply定？

想問下交行既retail officer trainee 係點樣？
要sell咩？
今日收call聽朝見工
仲要未收到佢地址個email

唔係低學歷，又唔係想慢慢升上去做Rm 既咪撚做teller 啦，浪費生命

分流，㩒飛，企係到，笑

想做

btw in 左teller , 要vetting

做左5 年銀行RM 你問我答

點樣過最初初入行既時間
有無D 咩基本知識你覺得係必需

入去果陣做開戶口跑信用卡
做左大半年就跳槽去另一間做rm
要升rm 其實無乜難度， 因為太多rm 頂唔住走人， 一直都有空缺。

初初做rm 我覺得要睇運氣同埋冧唔冧得掂你老闆
兩樣都無既就要死捱， 日日比人公開羞辱， 捱到其他人頂唔住就收歸佢既資源。

再唔係就跳糟， 睇下新果間有無機會收到好盤， 不過跳多2 野就無人會要你。

基本知識就係熟個市， 講得出大環境發生緊咩事就得， 其實到頭黎大家都係鬥吹水， 吹得似層層啲客就信你。

Cos 係咪即係teller?

Cso

銀行係需要架啦

唔該晒巴打

岩岩上中銀個網見到依加中銀都整左個
branch trainee 位
係咪一開頭又要做teller狗先

teller係返5日定5日半？
有無邊間行係唔洗返5日半？
Or返5日半會唔會有補償？

大貓4日半

有咩福利好過其他公司？有冇得升
識d同事做過中銀 話返早一粒鐘收工又遲

風褸人三月月後仲有冇得做？

知唔知幾時再請人
大貓之後有邊幾間係返五日？

有人唔做去做狗？

做過中資CS表示入親teller個箱都覺得好撚臭

成日以為係5點準時收工

Tax loan 咁低息，如果係我地銀行黎講根本冇幾多 REVENUE落袋

你話個客放2M 出黎做INSURANCE就話有啲肉食，大概都係得一季TARGET既10%

最後一日用00600 00700

早幾日老細打電話嚟問我返唔返去做
我心諗：你都戇鳩，宜家新工人工又高二千，又唔駛OT

利申：前Teller

Rip

唔駛ot？咪玩我啦

返緊咩

垃圾低級公墓園

介唔介意講跳左去邊間rm?

過多兩日新系統上線

白紙一張入左cc

想知bouns 個數係咪睇自己成年跑左幾多數？ 同埋係跑咩數多？
見個fd今年個份都唔少 不過平時就真係日日都七點後先至走 同埋成日都話d客好煩

有無中銀巴打入黎講兩句?

中銀teller係咪要記新code阿

搞All dormant會唔會快左
以前個系統真係好stupid阿

今年FG in 左中銀branch trainee 想問正常人工係味$15000 過左試用期會有幾多

係呀星期六日都要返去操佢老母部機

痴撚線公司

係咪都要做counter先

要做三個月至半年

佢好似冇定做幾耐?

銀行d野重來都唔會越黎越快

夠上面班人肯繼續tg人做

入機唔煩 填form先煩
聯名all dormant一搞就半個鐘

我分行反而係多人取消戶口

我以前做嗰間branch係超忙既（130-150個transaction），All dormant如果佢兌錢/攞錢，後尾我都逼到佢用BN價現金換/取消戶口

一日2-5個All-Dor，跟住收工入好機先至執尾箱 ，可能我做普通隊就平均日日都3隻，搞到做耐左om都話我黑仔王

死撚左個系統

teller係咪一定要著裙？

同事們放工未

唔係

8:30走

前teller 留名

有無話專揀邊d人黎sell
好日唔去排銀行 排親都想叫我入房sell保險 勁撚煩

報左summer teller intern有咩要注意

睇你資產

痴線忙到傻今日

除左恭喜之外

點解咁講 係咪有伏

大伏
Intern=ft
不過你做得正正常常會問你做唔做pt
當然首先你要捱得過intern先
仲有計人工隨時收唔足10k

8點半都叫早吖
我分行差唔多成10點先走得

巴打咁講應該好辛苦喎

家下係中銀做左大半年 都諗緊做埋下年三月定早走好
都想試下做rm入坑

有性趣 主要duty係咩？

知唔知bxc summer intern interview通常會問d咩？

未見過9 點半都仲有一大半人未放工

痴撚線 夜晚atm又死

其實成個post都已經講左好多，各位巴絲都舉左好多例子

想試下做teller但係無學歷又無經驗
求介紹

自介
對遲到有咩睇法
之後唔記得

之前做TELLER
有個客拎D外幣黎入
我: 客:
我:呢D咩貨幣?
客:我都唔知啵
我:你唔知係咩貨幣我都幫唔到你入
客:你做銀行唔知呢隻咩貨幣?
我:咁賣車都唔係識晒所有型號啦
之後佢就走左

我十點半

自己拎住咩錢都唔知

第二日情況點

第二日我決定射波

咁之後諗住轉乜

下射到？

考公墓園

後日返去等GG

有手有腳就得

9問 一定有英文同普通話問題
其實一定請你地 而加走左咁多人

仆街 好掛住wts

最驚all dor

第一日銷戶銷唔到

仲複雜過wts
仲未有機會做

69 63 28取消晒… 港幣同外幣都去唔到機

係呀… 佢都係咁話我外圍系統仲有野唔比我去機
最後OM叫佢走先… 解決咗個問題先call佢返黎取消埋佢
個客起我個窗白企咗成個鐘
後面仲有成廿幾三十個人排隊

咁有咩銀行會請我呢類人
去邊到apply

近排中銀咁缺人，可以試下，但學歷到咩程度？

轉新system之後多唔多野要學？
交易碼洗唔洗重新背過？

利申：前員工 轉stuff id嗰排走

銀行日日咁多人排隊 會唔會要求你地快手啲

成個轉哂 d code要記過哂
d程序又繁複又煩

好難快手d架喎
佢地唔會催 係d客催

WTS係咪無左
而家全部code都係新既？

有啲用WTS 例如69 63
00600 00700 00380依類就cts

Wts係到 但淨係處理d發卡 f600個d 19野

cts係咪要記新code同新程序
銷戶係咪仲煩左

想問：
恆生cs 老底16 ，但跑到3皮
Citi 當年老底22K
真唔真？

DBS - Investment Products Support

Responsibilities

1. Responsible for daily processing of investment products (EQ/Bond/Structured Products and UT Funds) activities including but not limited to order validation, fixing monitoring for Structured Products, order placement to Fund Houses/Custodian, following up with counterparties/custodians for settlement issues etc.

2. Responsible for stock/cash/GL reconciliation

有冇人知工作性質係點？ 完全搵唔到資料

全線中撚死server

搵唔到工 想做

得中六畢業 dse 5科2 總分11

4科主科2先啱

中銀無記錯中英數有2就得
不過dse入人工無咁高
應該大概12k

聽日又要返工

Sorry唔係做好耐答你唔到

做左半年 今個月終於離開地獄 真係辛苦到一日都唔想多留

邊間呀 恭喜您呀新會員

轉左去邊行

點可以快d跳做sales.好憎做counter

新系統上左咁耐 日日比人屌到仆街
出面d聲由開工嘈到收工

[member我唔知自己仲捱到幾耐 [/member]

銀行真係好難惡做
每日都想走

有邊個唔係一邊做一邊屌
我只係幫客取消個凍結戶，拎返d錢走，又要解左凍結，之後仲要變返結單戶，再要解結連結先可取消，以上係講緊一個普通saving 帳戶，如果加埋外幣同支票戶口就要再輪迴多幾次

以前一個交易碼搞掂，而家要4-5個先做到，係咪on9架屌佢老母

咁麻煩 好彩無做過

肉絲定黑絲？？？

新入職teller應該點鋪路轉職位？

基本上如果一個品牌客要銷戶閒閒地要企係我個窗前面半個鐘至九個字我先銷哂所有野
係咁交叉用系統、用交易碼查野銷戶，真心冇野搵野黎搞
個客唔見/冇帶簿我仲要同佢報失本簿先，又要搞多幾分鐘
最重要銷戶一拍卡就銷完，個客唔使再逐個戶口簽收返真係憑乜同人銷戶

考左牌先 當然要做返幾個月適應下先

hksi?
屌公司唔資助比我考

我間行有資助
但係claim完兩年內走要還錢

保險先
si好似gbo果幾級都用唔到

PRO以上先得？

無知一問，我見到好似有d 外判公司又係負責銀行聽電話，個d 位又係teller??

pro開始要掂投資野

中資算好做啦~ 你試下去恆燈 做到你死~

中資好過中貓

有冇人做中資做到好想走

Here
返工返到死狗咁

近排中銀分行有啲紀念鈔工作人員同排好長隊
有咩搞

agger 日日番8:30 收8:30-9:00
番足12個鐘
番工又比廢中廢老屌
人生無意義

唔係紀念鈔
雖然件衫同紀念鈔職員一樣
因為轉系統

果啲職員係做啲咩？分流？
其他分行既同事黎？

想問咁多位ot好嚴重既teller
你地ot有無補水個啲？

調整左啦 而家都16k

[member]最近新簽班一年合約teller 17k添啦[\member]

現職月尾會唔會跟住加
利申 未過proba

請問宜家入職中銀teller degree holder比緊咩offer？ thank you！

degree 現職一年接近17k

我啱啱收到offer base salary 15k係咪正常？thank you🙏🏻
同埋如果渣打同中銀你覺得邊間好啲？唔該曬你🙏🏻🙏🏻🙏🏻

正常咖 唔好意思我接近17k係計埋左津貼同今年4月加人工
未做過同無朋友做過渣打 但中銀我覺得算唔錯喇 有啲朋友做hsbc個啲勁忙規矩又多又嚴捽數又勁 不過做落發現好多野都好睇個間分行既 我自己係新界偏遠地區番工 相比大行算係輕鬆 多數6:30左右收到工

多謝你嘅耐心解答呀！佢派比我都係最近我屋企嘅分行，係新界都幾偏嘅地區。不過聽聞中銀冇ot fee，同埋我係sc已經開始train咗幾日，我諗聼日都應該會reject中銀嘅offer. 希望日後有機會做同事啦！ thank you🙏🏻

SC teller degree holder 今年入職公價幾多？
同埋你chur唔Chur

13.5k，OT另計🤔
啱啱開始training未知chur嘅程度😵

想請問問teller 返工收工係咪要報數？ 之後要打電話比啲客評分？
Thank you！

請問葵青區有冇咩見解🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

下 差咁多

要報啊 不過我地多數隨緣追數 轉左系統之後咁多人真係唔得閒咁落力同佢sell
打比客就唔洗 中心有同事打比客評分 我地經理月頭就會收到報告睇到大家有幾多分

Boc都有ot

請問你有冇telegram？介意我add你問多啲嗎？
Thank you！

我都想問下你意見，請問你有冇telegram？介意我add你問多啲嗎？
Thank you！

Del 左 TG 有咩問題喺到問我盡答

我地係開倉之前都會計

無問題啊 haloooyy

只要一過六點半我地就寫ot
但我地係計到出倉

葵青分行有認識嗎？ 請問最chur係咪葵廣個間分行？
Thank you！

同事 我岩岩遞左信
幾時到你？

已遞一段時間了

樓主都唔做了？

去邊？

現職中銀cs 5仔表示好撚辛苦

其實大貓係唔係最辛苦

考返政府試先

唔太清楚
唔熟果頭

我地應該唔識 你邊區？

唔考完先走？裸辭嗎？

Ching你地今日有冇上堂

唔怪之得咁耐唔見你出聲
比心基

RMB?

樓主走個陣幾錢人工

做緊正苦低級位3年
想出返去銀行做
是否不智

我覺得還好 不過好睇你間行喺咩位置 同埋應該中銀忙啲
利申大貓teller狗

做人做狗自己揀

你接受到做十幾年先搵到30k 頭髮白哂先可能有得升職咪留返係政府

請part time嗎

同問

有 part time teller

will be in contact with you shortly
即係會請？

9成都請啦，缺人到爆，pt都請

收到boc bt (4仔) offer, 想問係咪做夠3個月就轉到sales or operation?

boc counter 咁缺人 你諗你

冇新系統個bonus好撚渠

巴打派邊間分行呀 知未

知咗，但佢話未到最後一刻都未firmed😅
巴打都係同事？

同你對期 但佢而家派左我去分行先

同期

對期係咩意思？你上咗training未？ 我覺得我就黎放棄🤢

佢叫我返左分行先 6月再上返training 唔撚係掛 training 好Chur?

我應該同你同一日簽contract

我覺得落咗分行再去training會好好多，如果唔係會好似我咁乜都唔識。
我覺得好難

同行L個M先

係分行等你地

我而家咁先乜都唔識 你train完會有d基本認識先
未train過乜都唔掂得
乜個training咁chur架咩 咁人人一開始都乜都唔識架啦 除非有做過

我可能落唔到行

咁多同事既

佢評估你架

最鍾意同新人玩
體驗一下咩叫人間煉獄

你宜家未training唔識冇人會怪你。
Training完之後唔識落去就。。。
其實咁短時間根本冇可能會可以獨立開到counter，除非真係做過。
但佢講到training完就自己執生咁

一開檔會有師父跟住既，當年training 有話過要完全熟習起碼要半年時間
放心，你做錯野你師父同officer會仲緊張過你

咁就碌撚嘞 抹定個屎忽比客

多謝你既鼓勵呀師兄

其實我一直諗緊自己適唔適合呢份工，因為我係一個面皮比較薄嘅人

出得來做野柒咪柒囉 最緊要虛心學人地做野姐
有心做 遲早可以同人一樣既

我會比心機咖啦😢希望日後有機會一齊做野啦💪🏻

加油呀 大家咁話

加油呀大家 做耐左就會開始覺得枯燥乏味

寧願枯燥乏味都唔想提心吊膽

巴打係咪14號開工，
我又係開工等6月training
邊間分行

不如我地幾個開返個group傾

我都係中資做左年幾2年teller
好想轉其他

Telegram?
Rh020080

師兄意思係咪姐係佢有機會水你入去做teller

中銀？

我到而家都仲係對開門果刻有少少緊張

上個水
仲有幾多人仲做緊

想問下由teller直轉mortgage難唔難

唔難
有牌就得

要有咩牌？好想同csm或者bm講去果邊唔做分行呢條path

想問下teller同customer support/service有咩分別

咩牌我就唔清楚
唔打算做sales

名唔同或者call center

做teller一世？bk office?
因為我見mortgage有獨立隊唔洗落分行咁

Teller即係要掂錢
Cs就主要開戶口

mso ?

未死

對銀行業已經無咩興趣
打算轉行
係未搵到新工做住teller先

咁CS係咪高級過teller?同一般幾耐cs先升到rm?

係
幾耐就好難講
但想快通常個考曬牌就轉其他銀行
識嘅rm都係咁

你無返一定既口才唔好對自己太有信心

Thanks
知唔知中銀cs大約咩價位

我純粹好奇下
有個frd teller轉左cs，但係佢口才又唔係好好，想睇下佢幾時升到rm姐

希望佢過到試用期

大學生teller做起做五年正正常常上唔上到三皮？

係呀巴打有咩要求

想問下大家點樣去見工
射波？ 未過probate teller 之前已經射左一日
想出去見cs trainne位😂

counter請唔夠人
搵人頂住先

Teller頂薪無3萬
要3萬做cs就有機

五年升RM 五皮都得

想做compliance
有無同事做左teller之後轉到去compliance

其實hksi 數學合格果part有咩方法代替到去掛牌？

仲請唔請pt? 升year4 聽r teller pt

有無巴絲打做交通銀行teller?
知唔知有無花紅，交通津貼，房屋津貼果d?

有冇u grad做分行sales?如果冇銀行經驗難唔難？

mso人工有幾多

請問絲打 pt洗咪跑數

屌 上星期in完支銀

利申18grad

In咩post?

topic個個。。

上次去銀行開戶口 個MANAGER 比卡片我叫我入去做teller
同我講好好做 有bonus 借loan 又唔洗錢 又唔會炒人
(獅子銀行)

唔洗 不過有客都比d同事幫下佢地

流失率係好高既

唔該絲打

想問下pt有冇飯鐘錢？

無

岩岩入行做teller難唔難？多唔多野記

一開始會覺得好辛苦，之後就會習慣

好難
利申：無咩耐性

一開始我都覺得好難頂，但做慣做熟就覺得唔難，我諗無咩後生teller係打算長做，大家都係當踏腳石

有邊間唔洗？

儲經驗

同事最難頂

其實做夠半年就apply轉位老細唔會再知同問？

幾多日AL

17

最難應該唔係記code係記Procedures 同埋摔卡摔無refer比rm

而家新入職有幾錢人工

後者辛苦

有冇人做dbs teller

Teller check唔check 到信用卡積分

Boc Check到

個職員話check 唔到

自己eBanking睇好難咩

冇ebanking 頭先打電話投訴左個teller

睇到架 有個信用卡system check到積分同交左卡數未

利申 做過

可能新黎

五十幾六十歲 應該做左好耐

boc bt係咪姐係teller?

咁多野邊會記得曬
加上teller睇到信用卡嘅資料有限
同事唔記得都好正常

Hsbc 聽講pt teller 做夠三個月就可以轉ft 真定假？

咁即係疏忽啦 又唔見佢啲同事唔見得
都唔知佢係唔記得定係講大話做少樣

Btw 如果teller 處理客戶取消信用卡/户口
公司會唔會話佢地無力阻止客戶流失

正常唔得
不過有時差一兩張都會照俾

真係要查都係㩒幾下姐
應該係唔記得

唔會
teller唔想做取消戶口通常因為取消戶口真係好撚麻煩

我問左幾次查積分咁簡單都睇唔到？
佢好肯定咁話依度做唔到

咁就真係唔知

好彩我記得個阿嬸叫咩名
不過BOC都唔理投訴

流失率咁高你覺得會理？

條氣唔順

日日都有投訴
投訴完咪最多覆你會處理你嘅投訴

有其他出路千萬唔好入銀行界

其他行業又未必有銀行界咁好搵

總之唔好出舊版1000蚊紙就得
同事講過曾經有通告話舊版1000蚊紙收左返黎就唔可以再出街

Sales條數只會更大，銀行諗盡方法cut incentive ,睇下大貓變左由bm派獎金之後，好多rm分得個1，2萬，慘過其他銀行開戶口d 位 但條保險數無cut過

benny

做AML

求解答

點解唔直入ft?
teller咁缺人唔會唔俾你入

因為呢份工係我朋友a 介紹我入去
咁佢話Ft要degree同有一年銀行or金融經驗

而我就冇銀行嘅經驗同唔係degree
所以我朋友a話要做三個月pt 先可以升ft
（但佢都係其他人介紹佢入同埋唔係degree)

但係另一個朋友b 同朋友a 都係同一個人介紹入
但係朋友b 就話我可以直in ft 唔使咩做住pt 先

所以而家有兩個option 搞到我唔知點...

唔好傻啦teller邊洗degree同銀行經驗

咁依家點
HSBC 佢而家內部畀咗個網 叫我自己搵番個job
apply 番個full time ??

如果真係你咁講 唔通我個frd fake 我?

Hsbc teller係要degree
佢改左制⋯唔好比人fake到⋯

Teller 都要degree

佢宜家咩post都會掉人落teller位磨半年起碼
佢要degree果個叫branch trainee
但都會落teller位磨一段時間
但好似branch位好多都要degree起跳

Call centre 呢

唔知 call centre可能唔洗

咁我可能真係要做三個月pt 轉返ft

UB 洗唔洗degree

有冇人in 左BEA part time teller

做teller 係咪要返6日？

Teller得12個月糧 係咪正常 定係underpaid?

Boc bt 同teller 有咩分別？

上幾個禮拜In完 請左
落左分行 等training

parttime 定 fulltime?

Pt

你預返六日心理會平衡D

請問一下 通常見到啲post請branch trainee,請問係咪最終方向都係升去rm?

感激萬分

知唔知要train幾耐 想開學報 企驚train好耐撞哂番學

要train 15日 逢1-5 朝9晚5
開學既話一定會撞 要走堂
甩左training會甩好多野 聽hr講仲要考試

痴撚線要train咁耐

勁多野學同記架 又唔錯得
如果你想train短d既 咪去見pt服務大使果d
落分行行行企企
Train一日應該岩你